洞內孩子鞠躬謝恩 洞外家長悲喜交集

2018年07月04日

洞內孩子鞠躬謝恩 洞外家長悲喜交集

■「野豬」少年足球隊教練及12名隊員。互聯網

【暗無天日】

「今天可以走了嗎？」在暗無天日的山洞被困10天，一群足球小將又餓又累之時，見到英國救兵既驚且喜，恍如隔世；洞外度日如年的家長更是相擁又哭又笑，坦言沒想到會大團圓結局。

不知日子 又餓又累

泰國海軍在facebook發放的片段中，球隊助教及眾少年以簡單英語與拯救員溝通，多次講「謝謝」，前排有孩子更鞠躬謝恩。拯救員問：「你們多少人？」有人回答「13人」，即全部失蹤者都在一起，拯救員答「好極了」。有男孩問：「我們今天可以走了嗎？」拯救員說：「今天不行，只有我們兩個，請告訴大家，我們會再來，沒事的，很多人會來救你們，我們是第一隊。」

在山洞內不知時日，有人問到日子，拯救員答說：「星期一，你們在這裏10天了，你們好堅強，十分堅強」。又有幾個男孩以英語和泰語表示肚餓，要吃東西，拯救員表示「知道，明白」，說海軍潛水隊會帶食物和醫生再來。

眾男生又為得救而高興，拯救員回應「我們也很高興」，片尾有人好奇問拯救員：「你們從哪裏來？」對方回答英國，孩子「噢」的一聲，驚奇不已。

在現場等消息的親友、傳媒和拯救員同樣激動。「今天是最美好一天！」一名母親說：「我等了兒子好多天，以為他只有50%機會生還。」母愛最佳表達就是吃，知道孩子平安，各家母親又盤算要煮泰式奄列、炒飯等住家菜給愛兒。由於孩子短時間內還未能出山洞，當局將安排家屬跟孩子通電話。

美國有線新聞網絡/泰國《曼谷郵報》

上一則
上一則
不懂游水 久未進食 泰少足隊困山洞 擬冒險潛出生天

下一則
下一則
英洞穴潛水員一夜成英雄

英洞穴潛水員一夜成英雄

睡美人鐘乳洞長逾10公里

不懂游水 久未進食 泰少足隊困山洞 擬冒險潛出生天

睇好第日大個拎世界盃